Попытка оптимизации страницы
=============================

### Уменьшение количества запросов к серверу - чем меньше файлов, тем в общем случае лучше:

1. Собираем изображения вместе в спрайты. В рамках этого примера - отлично собираются иконки меню в один спрайт-файл и соответственно изменения в верстку и стили
2. Собрание изображений из контента исключительно для этого примера, для динамического контента не подойдет, т.к. каждое изображение для соответствующих текстовых блоков будет из црм загружаться отдельно
3. Желательно убрать инлайн стили и положить их во внешние css

### Уменьшение размера загружаемых ресурсов

1. Для данного примера обрезать изображение в шапке-баннере (с освежителем, тут тоже лежит в спрайте, но для динамики будет просто обрезаны невидимые части)
2. Сжатие каким-либо способом (онлайн минификаторы или YUICompressor и т.п.) css и js. 
3. Уменьшить размер html разметки - как минимум убрать комментарии, можно также убрать вайтспейсы

### Дополнительно можно
1. Вообще-то для js/css известных библиотек можно использовать CDN, но тут я просто положил мини-файлы в локальную папку. 
Плюс есть отличие в bootstrap.css на cdn и локальном, хотя пробовал брать одинаковую версию. Можно сделать так - взять css из cdn, а потом различия дописать в локальный, например, main.css
2. Часть скриптов грузить с атрибутом async
3. Поковырять что там с banner.js может быть что-то поправить в скрипте и тоже его обжать
4. Посмотреть что конкретно используется из бутстрапа и сделать свою сборку
5. Сервер: Попробовать отдавать с сервера gz скрипты и css, посмотреть нет ли мусора в куках, задать кэширование в заголовках
6. Прогнать еще на разных ресурсах посмотреть типа YSlow и покурить гугл

Оригинал https://github.com/yandex-cs/yac2013.git

PS для фанатов - обжать html: убрать тэги html, убрать двойные кавычки со значений атрибутов, переписать js без использования jquery (pure js быстр), заменить svg из бэкграунда на png ....